點解Scarlett套攻殼機動隊當年票房會仆直得咁緊要？

最近買返好多Scarlett Johansson啲舊戲黎睇，其中一隻就係4K Ghost in the Shell，呢套戲而家睇返聲畫上都交足功課，而且將香港融入果種cyberpunk個人覺得個Feel好正亦都將香港拍得好靚，選角除左Scarlett其他都配角都做得唔錯，我自己冇睇原著，但覺得故事上面以一套商業片來講尚算穩打穩扎，點解當年呢套野票房會仆直得咁緊要？定係以上觀點得我一個人咁覺得

因為就咁睇睇 "攻殼機動隧" 啲人唔知係咩，識得呢套漫畫既又唔多。而且識既都上左年紀

Scarlett Johansson 加 cyberpunk 都唔夠號召力咩？定 cyberpunk 其實都仲係少眾野

因為係日本人角色搵左白人去做 美國而家好重視minority 唔可以whitewashing

係一堆已經拍過已經冇咩特別
對非fans黎講冇特色

原著黨失望
改編 stand alone complex 故事
但抽起咗成個 stand alone complex 系統
冇講久世英雄用個系統對世界嘅影響
又冇 tachikoma 出場

美國電影版嘅攻殼係兩頭唔到岸系列。

想講meaning又半桶水，

想賣marvel黑寡婦施嘉莉·祖安遜名氣，
人哋又唔想賣丟性感，

想賣未來感重嘅九龍城寨套戲時間又唔夠，

樣樣都半桶水，
不如睇反90年代2000年頭，
日本押井守出嘅幾套劇場版。

淨喺一場街頭巡遊都5分鐘，
音樂好畫面靚，
荷里活夠膽比咁重本落去做咩?

有無人覺得blade runner 2049好好睇

即係原著個故事好太多
所以有睇過原著都會對套電影好失望？

fans見到連睇嘅意欲都冇

好唔好就因人而異

電影版故事上，係取材問題。

在攻殼眾多故事中用較多伏筆嘅故事來做電影，
令原著黨失望係在所難免，
電影中skip咗好多伏筆及角色間互動。

而且新接觸觀眾又會唔明，
冇做功課入場會好易迷失。

好記得果陣誠實預告串套野
話咩北野武成套野係講日文
因為唔值得佢特登講英文

因為睇返1995押井守個套就夠
作畫聲音各方面宜家睇返都唔落後
套嘢本身又好有哲學性
完全唔明返拍真人版有咩意思

日本動畫真人化通常都仆直

因為香港冇真普選

看cg爽完就算
跟原作無得比

睇過原作就會覺得呢套只喺掛名作品

冇睇過原作嘅睇到一頭霧水
差啲瞓着

我單純睇電影版覺得故事好簡單冇咩睇唔明
不過大概都理解套電影唔收得既原因
個人覺得剩係欣賞真人化既cyberpunk香港都好滿足

sor，雖然知係經典
但2次都睇到悶到訓著

第一次睇唔夠訓真係無耐又訓左
第二次儲夠精神睇
我覺得同睇王家衛差唔多
唔係人哋講到咁難捱

當年台灣imax 睇好正

動畫係神作

功殼正喎

畫面好靚呢個我都認同
不過睇完會有種到喉唔到肺既感覺
當然原著會深入探討，可以留意返動畫電影第二部真係好深好抽象...
而呢套真人電影就好荷里活公式。

悶
女主老
重點都係悶

成套戲鳩到唔知做乜，得攻殼個名

cyberpunk嚟講同銃夢一樣，完全cut左原著作品嘅核心

咁你可以挑戰下劇場版，
以電影同劇場版都有出現嘅機械舞妓為例，
被爆頭前一句：[救我]，
押井守表達出更大嘅矛盾。

太多伏筆我抄wiki嘅介紹：

除了以上所說之劇情結構之外，本片的主題受到維利耶·德·利爾-阿達姆於1886年所寫之科幻小說《明日的夏娃》影響。許多項細節設定都可對應到那部小說。

片中的女奴機器人的造型是來自德國藝術家漢斯·貝爾默製作的球體關節人形。巴特搜查時翻開的書本上就有他的名字。押井守為本片舉辦的紀念活動也是球體關節人形展覽。

在本片中，德古沙與巴特在日本北方擇捉島上看到的廟會一景，是參考臺灣民間的廟會陣頭。

在本片中講的粵語與印尼語比第一部更多。

在片中曾出現多次的「生死去來，棚頭傀儡，一線斷時，落落磊磊。」是出自於日本能劇大師世阿彌所寫的漢文詩。（日譯文：「生死の去來するは棚頭の傀儡たり一線斷ゆる時落落磊磊」，出自日本僧侶月庵宗光(1326－1389)）

在片中有遵守由科幻小說家艾西莫夫所創造出來的「機器人學三大法則」，第一法則：機器人不得傷害人類；而人造女奴攻擊人類的原因，導演押井守提出的解釋是：「人造女奴們以自己故障為由，創造出攻擊人類的許可，這個邏輯上的推論，也解開了倫理法第三項的束縛。」

電影節Cine Fan 做返95年Ghost in the Shell 喎

記得當時條女陪我睇開場無耐就瞓左，介紹比FD睇仲要比人屌我伏佢

屌，正

堅兩頭唔到岸
改劇情改到fans屌哂鬼
而又吸引唔到新觀眾去睇

佢劇情其實無問題，當一套獨立戲的話

銃夢算係咁，至少日漫改編黎講公認水準之作
真係唔好期望要探討cyberpunk 深度，票房仆硬

完全冇廢鐵勢個氣氛，劇情係ok只係未入主線，冇肉體vs靈魂嘅探討

簡單講：因為套戲只有shell，而冇ghost

如果係要玩深度，相信本都回唔到

其實冇睇過第一集唔應該睇2049

深度唔等於悶

大家忽略左樣幾重要既野
同期前後係上Beauty and the Beast 同埋 Fast and Furious 8
咁你話普羅大眾會揀睇邊套

Fans 覺得啫
投資者覺得無人睇就拍唔成架啦
取得平衡又有深度又有娛樂性當然好
但電影從來係一門生意

套戲悶撚到睇左陣熄左

無睇漫畫剩睇套戲
會覺得好唔完整

matrix咪做到囉
有意義同娛樂性係冇衝突，佢兩樣都冇票房咪仆直

咁如果攻殻拍到matrix 咁嘅水準就真係無得輸

tachikoma
呢啲題材用動畫先夠長時間

Scarlett 著咗嗰件緊身衣 條腰顯得好粗 性趣大減

拍到佢好腫
無左 black widow果種婀娜多姿

Scarlett Johansson完全唔識做戲，成個攻殼純粹得個畫面靚，背後個深度意念完全接觸唔到
。基本上就係披住攻殼皮既普通hollywood動作片，就算無左攻殼個名都唔會有分別，單純攞攻殼個名黎做宣傳

有冇cyberpunk愛好者？